神駒《主能夠》有對手！新華社神曲無粒字啱音 侮辱粵語！

毒果段片:

新華社為唱好香港回歸20周年，再度推出「神曲」，但廣東話版完全不合音，被網民瘋狂嘲笑，音樂人周博賢亦在facebook發帖狠批，直言「初聽好笑，再聽好嬲！」

他又解釋，廣東話有九聲，句子中字與字之間有相對的高低音，如旋律並不符合這些音調的高低，便會出現「唔啱音」的情況，故若先有旋律，便要選擇符合旋律高低音調的字的組合，才可填進去，「否則唱出嚟係唔知唱乜；that's why 填廣東詞咁難！」

周博賢直斥這首呢首歌《我的Hong Kong》是對廣東話的侮辱，完全無視廣東話自古以來已確立的規律，無視香港人對廣東話既有的概念同認知，結果成了走樣變形的歌詞，「一國兩制，港人治港」成了「日國兩劑，鋼孕之肛」，「呢首歌彷彿清楚話俾我哋知，係咁㗎喇，中央係唔會理你甚麼既有概念同認知，我說了便算，包括甚麼是法治、一國兩制、港人治港、三權分立、特首超然、以至甚麼是廣東話！That's why越聽越嬲！」

他又說曲中重手地使用的Autotune（自動調諧），將走音變成合音，有如人大釋法的力度，「又係嘅，唔啱主旋律嘅，咪出重手（釋法也好，強力部門也好）調返正囉……」

新華社推《我的Hong Kong》粵語版 周博賢：得「I Believe啱音」

新華社早前趁住香港回歸20周年，推出了一首「神曲」，用半Rap半唱的形式介紹「一國兩制」。原來，新華社在7月1日當天又再獻新猷，推出《我的Hong Kong》的粵語版，並由港區人大代表、民建聯成員並有「愛國歌手」之稱的張明敏，聯同兒子傾情演唱。新華社還形容此歌是「國社神曲」。

全曲長3分35秒，一聽以為是普通話歌，有點「聖詩」或「校歌」的感覺，細心聽才聽得出是廣東話，有網民留言指「似乎唔多啱音」。

新華社推出粵語版的《我的Hong Kong》，MV用上簡體字展示歌詞。(截圖自《我的Hong Kong》MV)

周博賢：得「I Believe啱音」

音樂人周博賢指，剛聽到時感覺「好好笑」，因歌詞通通「唔啱音」，但後來對此感氣憤，覺得廣東話歌被侮辱，「廣東話有九聲，其實好難填，因為字本身有佢嘅音、字與字之間有相對高低，如要放入旋律，要與九聲配合先至啱音」，此歌卻無視廣東話特質，將其「硬塞」進歌曲中，「變形走樣嘅廣東歌，就好似變形走樣嘅一國兩制。」

香港回歸20周年的日子將至，內地官媒新華社在本港Facebook專頁推出「粵語神歌」，配合動畫發佈歌曲，以廣東話、半「rap」半唱形式推銷一國兩制，部分歌詞提及20年前回歸當日，「降落咗屈辱，升起咗主權」，又大唱「最愛紫荊加襯紅色的底，載滿底氣作為內心依歸」，字幕全為簡體字，長約3分47秒。

內地官媒新華社在本港Facebook專頁推出「粵語神曲」，以廣東話、半「rap」半唱形式推銷一國兩制。（新華社片截圖）
內地官媒新華社今日（27日）早上在本港Facebook專頁首推出「粵語神曲」，以廣東話唱出一國兩之歌，並配合動畫演釋。動畫場境設定為課室，片中教師稱要考學生關於一國兩制，學生即回應道：「觸碰我知識嘅盲區。」

然後有男聲以「超高速」讀出一國兩制的定義，又「rap」出「國家授權畀香港嘅大禮包入面」，有行政管理權、立法權、獨立司法及終審權；亦提到香港發展、基建及國策「一帶一路快車道」等。

部分歌曲提到「最愛紫荊加襯紅色的底，載滿底氣作為內心依歸，完美紫荊融入五星永不褪，閃閃星際最耀眼之最」；內容又加插1997年7月1日回歸升旗片段，「降落咗屈辱，升起咗主權，升起嘅係我堂堂嘅主權」。歌曲由北京正本源文化有限公司制作。

cls

主撚狗同佢比真係車尾燈都見唔到

神駒都唔夠佢柒

我聽左啲咩

我的Hong Kong
My香港

煮撚鳩

製作費被剋扣 ？咁多奶共大明星你唔去搵

好洗腦佢既詞

應該係普通話來

lm 陣間聽

香港個名真係徹底俾中國強姦再強姦

同呢個有得揮

哩個起碼都有半句啱音

點解qbear唔會有呢種感覺

Qbear個種就算唔岩音都聽得明唱緊咩